[忠告] 奉勸各位找換/提取外幣現鈔後，記緊保留收據！

我知好多巴絲同我一樣都係避險心態，換完外幣後有各式各樣打算，有存入離岸銀行戶口、有買美元資產、有keep現鈔，打算將來情況明朗化後存返入本地銀行，但無論決定係點，請記緊保留找換/提取收據，因為無論存離岸、本地戶口、匯款，職員都有可能要求你交待款項來歷，即是單據證明之類，否則職員可以以來歷不明款項理由拒絕處理 (防洗黑錢)，所以外幣從ATM提取，保留ATM單據、來自找換店就保留找換店收據，就咁簡單！未必一定要用，但如果需要證明，可以少好多麻煩！天佑香港！

月結單

銀行可以有月結單，如果收e-statement就最好發出後即時將softcopy儲存或print hardcopy出黎，因為銀行e-banking通常只保留最新三至六個月e-statement (我恆生得三個月)，過後申請補發又要俾錢。

多謝提醒，未來幾日會去銀行換美金，雖然都係窮L一個

我都係窮L，換完疊美元薄到可以做書箋，不過信自己，決定就去做，唔使理人點睇！

打簿ok ?

外幣存摺？ok，總之有列出有關提取金額同日期都得，職員都係責任上問你拎證明，你俾到佢存檔就得，因為金管局會突擊抽查銀行、找換店、地產代理、保險公司之類，預防洗黑錢，資料不詳的話佢都有麻煩。

恆生如果係用電子月結單
可以有成24個月紀錄

更正，如果係地產、保險就由地產代理監管局、保險業監管局抽查。(利申，做過地產代理，的確有因為防止洗黑錢黎抽查)

我頭先login睇過，得三個月 (5-7/2019)，可能我同你戶口類型唔同..

唔會 只係果位回 比較難搵
我返到去先話你知點禁

好，多謝師兄指點！

頭先睇群睇到好火滾
D狗扮人 去捉人
你唔應我都唔記得左

恆生登入 搵 e-statement/e-Advice
最長紀錄係可以去到36個月

前題 你係放棄左寄信收月結單
先可以有咁長

係喎！原來要選單一戶口至可以搵到36個月e-statemant，否則只睇到3個月，學到野了，唔該師兄！
Btw.. 我已經冇睇群組同Facebook個半鐘，相信你同我睇到同一個畫面，我火滾同時覺得好無助！激動到瘋狂咁喊出黎！最後頂唔住，暫時停一停唔睇... 對唔住！我要休息下，請原諒我既無能....

我都係
我係港豬 咩都唔敢做又幫唔到手

巴打。點樣換
金額係咪美金
之後就係 空格填 美金價錢 定港紙價錢

可以申請兩年月結單， 好似畀50蚊， 想當年供樓做按揭時申請過一次

好似扔晒